張敬軒十大神級翻唱作品

說起翻唱，不得不提這一位香港神級歌手－張敬軒，無論男歌女歌，他都可以將每首歌演繹得游刃有餘。2013年，軒仔推出首張全翻唱專輯《Pink Dahlia》，以粉色大理花🌸 為主題，軒仔以男聲重新演繹十首耳熟能詳的天后金曲，包括彭羚的《完全因你》、陳慧嫻的《夜機》、鄭秀文的《值得》、楊千嬅的《少女的祈禱》等等。直到上年，軒仔還因為瓊姐👸🏿 而被化身為樂壇新人「降兩度」，簡直就是將「女歌男唱」昇華至另一個巔峰境界，能人所不能。

廢話少說，以下精選十首軒仔翻唱的作品，保證各位巴絲打聽到耳朵懷孕😍

《預言書》 原唱：關智斌
雖然原唱是小斌女 ，但很多人都認為這首歌是屬於軒仔的，除了因為歌曲與軒仔於2006年推出的《笑忘書》同樣以青春、成長為題，兩者互相呼應之外，軒仔更曾在佛山音樂會現場演唱這首作品時感染力爆發，不禁流下男兒淚。值得一提的是，軒仔是這首歌的作曲、編曲和監製。

《聽說愛情回來過》 原唱：林憶蓮
軒仔曾說自己喜歡聽林憶蓮的歌曲，他在2008年的《拉闊變奏廳》中翻唱了多首林憶蓮的經典金曲，其中一首就是這首Sandy的代表作，軒仔的演繹更令人感受到這一種想見不敢見的傷痛。

《至少還有你》 原唱：林憶蓮
同為林憶蓮的代表作，軒仔在以上的音樂會最後演唱了這首《至少還有你》，為這場「林憶蓮之夜」畫上完美句號。

《後來》 原唱：劉若英
這首講述初戀和遺憾的情歌，是劉若英的代表作，軒仔在2009年《Unplugged第一章音樂會》中的深情演繹，帶出另一種悲傷的感覺。

《等》 原唱：陳百強
這首是軒仔偶像Danny的首本名曲，雖然只有電台版本，但軒仔強大的感染力打動了不少歌迷，其後他在今年與王菀之的演唱會中現場演唱了這首經典。

《夜機》 原唱：陳慧嫻
收錄於2013年翻唱專輯《Pink Dahlia》，跟原版相比，軒仔唱出了另一種嫵媚的感覺。

《垃圾/絕/失樂園/大開眼戒》
這個Medley最屈機之處除了有Wyman的歌詞，還有軒仔的細膩動人的演繹。

《爭氣/落地開花/愛是最大權利/灰姑娘/三角誌》
樂壇新人降兩度的出道作品，很多歌迷都認為她是2016年度最有前途女新人。

《我本人》 原唱：吳雨霏
樂壇新人降兩度在Facebook直播了她首次的演出《Gonlando Live》，據聞這首歌本來會在直播時演唱，但由於時間關係只能在直播完結後即場錄製。

《下次愛你》 原唱：王菀之
收錄於今年軒仔與Ivana推出的合輯，當然軒仔也有在與Ivana的合體演唱會中演唱。

同場加映
陳奕迅 張敬軒 兩大神級歌手同台演唱

結果 (領悟) 係我心目中No.1 點解會無
有無同好？

岩岩聽緊我本人

邊個係張敬軒

一定係
為何他會離開你

真心正

但一定係林憶連有味道d

軒仔唱歌真係有一種感染力 好有感覺 又有唱功 份人又隨和唔寸 唔明點解紅唔起

有無同好 覺得unplugged版嘅聽說愛情回來過仲正啲？

婚紗背後都無

我好鍾意留底鎖匙

下次愛你 真係唱到入心入肺
Btw 佢神級翻唱失樂園同等

好時辰

把聲好gay 又唔靚仔
六年前好鐘意佢 人大左開始無咁迷
等我諗下由幾時開始無咁鐘意
應該係開始聽楊宗緯林宥嘉果期之後
跟住係中國好聲音果d 仲勁
之後就覺得軒仔一般

冇你救哪一個？

我自己覺得尾段一般

反而少女的祈禱真心唔錯

張軒始終未完全動人

我和秋天有個約會

岩岩聽緊后來

後來

幾時有演唱會啊佢

佢把聲比較溫柔

後來同預言書應該係最適合佢嘅翻唱歌？

反而為何他會離開你好似林憶蓮會到肉好多

失樂園仲好聽過原唱

live 計我最鐘意小交隻deadline

誘惑的街呢？

gonlando真係好撚正

演唱會版 遇見 無得輸

仲有玉蝴蝶都好正喎

沙龍

佢唔係 唔通陳柏宇係咩

留低鎖匙都無

咁又唔好擺陳柏宇上枱 佢都係一個好既歌手

後來冇得輸

陳柏乳含撚啦 同碼頭咕哩比差幾廿皮

完全因你好正

大家係咪當左軒仔係留底鎖匙既原唱

屌我真係以為係

聽說愛情來過 同 沒有你還是愛你 都好正

乜原來唔係

點解咁話佢 我係張敬軒fans都覺得佢真係唔差

軒仔

真心以為佢係原唱

無啦啦做乜拎陳柏宇出嚟屌，成個Post講緊張敬軒，傻撚咗？

你地最撚鍾意話佢係 隱世高手架啦 係呢到對你地黎講 係神級 腎仔廢事講

痴撚線，人地鐘意一個歌手都可以發爛炸

都係唱返自己啲歌

留低鎖匙真係正撚到

冇破曉

唔講都唔知

第一次聽嘅留低鎖匙就係佢唱

佢同Eason香港兩大歌手

遇見
等了又等
約定

佢啲翻唱歌真係一絕

後來就係不得了
雖然歌手d觀眾都無咩品味，但好想聽軒仔翻唱感動天多人

更

UNPLUGGED 同樂港好撚正

仲諗住入黎睇軒仔翻唱柏豪首櫻花樹下....

正評，留名

等了又等都好正

羅賓

無 味道

遇見先係最好聽
把聲又清澈又響

最正都係翻唱憶蓮既 為何他會離開你

容我講隻冷門啲既

好時辰

低清唔會掩蓋到佢把靚聲

張敬軒翻唱更有味道 《留低鎖匙》原唱係邊個你知唔知？

輕鬆mon post

獨活 ， 灰姑娘 完美搶人地首歌

嬅嬸咁垃圾大天后...?

你阿媽大減價

有排好迷等了又等

lm